港大候選學生會：對法治充滿信心 支持DQ與釋法

【專題訪問】2019年度香港大學學生會周年大選中央幹事會候選内閣蒼傲訪問（外務篇）

中央幹事會候選內閣蒼傲就外務議題接受本台訪問，就不同外務議題立場，包括不反對政府取締民族黨的原因、相信政府DQ議員合法的理據、初一事件有黑幫介入的看法、及對法律制度的有信心的理由等發表意見。

訪問節錄如下：

1. 你們的政治光譜/政治立場是甚麼？
我們認為用現有的名詞並不能表達我們莊的政治立場，因為例如本土、港獨等，第一他們並沒有清晰的界定，或是社會一致的定義，我們都認為不論是政治光譜或是政治立場我們作為香港人或是香港接受教育的人，其實我們的立場都會傾向由香港出發。但由香港出發去考慮香港利益時，我們都要考慮時間軸。時間軸的意思是，我們到底在考慮短期還是長期的利益。加上香港的地理位置、經濟結構其實都十分依賴世界上大部份的國家，不論金融、出口產業，所以在考慮香港利益同時，我們都應考慮鄰近國家的政策、議案的推出。所以如果要用幾個字去形容我們的政治立場，我們會選擇「國際視野，本土出發」八個字。前者是考想利益的角度,後者是執行的角度。

2. 你們是否支持香港獨立？
首先我們認為它可以被自由地討論，特別是在大學之內。至於是否贊成香港獨立方面，港獨並非香港現時可執行最好的決策，因為尚有很多的選擇可加以考慮及討論。另外我認為香港內部的問題都非常嚴峻，例如我們在政綱小册子上提到的外務議題，如學生自殺、高樓價、創新科技嚴重落後等問題。這些都是我們內部必須解決和面對的問題，所以我們會將那些內部問題列為最優先需要處理的問題。

3. 你們覺得香港獨立是否合法？
我們認為任何符合法列的討論都是可被接受的，所以我們認為只要某個人或團體在現時完善的法律制度下，加上沒有違反法律，就應可就不同議題提出想法。

4. 你們是否同意香港政府取締香港民族黨？
首先我們相信香港的法治仍然相當完善，所以就香港一套完整司法制度體系下做出的判決，我們並沒有太多質疑或反對。對於民族黨被政府取締或禁止，社會上有不同聲音，但我們相信我們應遵守絕大部分香港市民都認同是完善的法律體系下作出的任何決策。

5. 你們是否同意香港政府DQ議員？
其實我們由始至終都相信，而坊間一些調查機構都指出香港的法治制度在世界上都名列前茅，所以我們相信這套法治制度可以帶來公平的審訊，所以對於有部分議員被DQ，我們願意相信整個判決過程是公平的，並且有足夠理據去支持政府所作的判決，所以我們對這件事沒有任何特別意見。

6. 你們是否支持人大釋法？
每一個法律的訂立，其實都是由一小部分的精英去開始建構框架，然後隨社會的進步不斷完善。所以法律並非一本已經印刷好的書，而是容許我們不斷修改、去完善，就一些前人的不足作補完。人大釋法亦都如是，我相信重點是我們希望這法列在微調後能得到愈來愈多香港人的支持，這才是一個成功的新詮釋。

7. 你們是否同意一國兩制？
我們支持所有在香港回歸時所簽訂的條文，其中當然包括一國兩制

8. 你們是否支持國歌法和23條立法？
因為爭議聲非常之多，所以我們不希望對任何未實施或未明文規定的法例作出過多評論。這是對該法案有所偏頗，該法案到最後還有很多相議的空間，所以我們認為政府應充分考慮各種聲音，從而推出一條為大部分港人所接受的法例。

9. 你們對違法達義有何看法？
香港作為擁有完善法律的城市，任何人都有表達訴求或是行動的權利。我們主張每人都有自由去決定自己的事、想表達的聲音，但每人都應為這些行為勇敢承擔相認的法律責任。當然我們更相信這套法律體系是完善和公平的。

10. 你們對初一事件有何看法？
對旺角騷動，很多報紙傳媒都報道了有不法份子甚至黑社會的介入，所以旺角騷動的那一批示威者是否單純為表達而表達的市民呢？

11. 你們是否同意政府以暴動罪控告參與者？
就對這幾名人士進行拘捕的行為，我們希望香港政府有真憑實據去支持，以及整個審訊過程認該要公平。我希望他們得到公平的審訊。

Xiangang University

What the fuck?共青團入侵學生會？

eugene
成班連登仔都有份同你瘋狂交流過架

佢地答問題答到模稜兩可咁

未來高官人才

好波

你老母就模稜兩可 明明奶晒共

數數手指 原來千禧出世啲細佬入大學

下代啲血開始出黎

千禧嗰啲依家先一年班咋喎

佢哋起碼二三年班呀

個候選會長year 5啦喎

等左五年終於上位了

焦土派全面進場

仆你個街
本身冇諗過去交會費

為左投個反對票今年應該會去交

唔駛交都可以投

Eugene同佢哋冇關係

巴打好偉大
比佢地上到真係唔得掂

無交=唔係基本會員
投條鐵？

冇畀錢其實都投到票
但唔交會費正仆街

屌你老母比卡超下面直線挑釁正呀喂

Xiang gang university

是撚旦啦，依家D學生會都廢架啦，口就話本土，實際就係拎光環r著數r人脈
又俾果啲咩港大幫班仆街影衰曬

而家係興貼地校政民生派，最緊要夠貼地夠關心校政，得閒就派下福利，有noise有禮貌夠誠懇再整啲eye-catching嘅promo video就贏硬
政見？無人理嚟嗱

飲喜茶 食探肛魚 食袋底撈 睇傻閪攻略 睇到傻閪咗？
不如直接宣布自己叫共青團香港大學分部啦
屌你老母 我去重慶的個同鄕出黎都識講 fuck the Hong Kong government 你班撚屌答埋啲咁嘅嘢 你話你本土 我呸

唔撚係嘛？

屌你老母一係懶理性一係就弱智

中央幹事會

唔講立場
條友連表達能力都有問題

好撚多廢話 十足官員講野咁
大大頂頭盔

個樣都成個大劣仔咁啦

唔知條仆街仇思達今次會唔會咁大力狙擊呢支港大莊啦嗱？

上次BU有支莊想選 只不過政治立場親泛民 隻仇狗就千方百計搞到啲BU學生唔去投，連投不信任票都唔可以 (因為會拉高投票率，間接validate咗個選舉)

今次hku呢支莊擺到明衰過BU果支，講嘅嘢同本土派嘅思維可以稱得上係南轅北轍
即管睇下今次隻仇狗會唔會講呢單野先

最後BU嗰單嘢點啊

仇狗只追擊泛民，你懂的

信任票多過不信任，但係整體投票率唔過10% ，輸左

SU斷咗莊

泛民>>>>All

不如直接d
我們不談政治
只談發大財

根本就係欺善怕惡
一係就收撚左錢

之前最勁嗰陣港大個學生會可以拉到個校長落台
而家

搞乜？答到咁官腔 親政府口吻
以為考AO呀？

派幾多微信紅包做選民福利

D上莊真係慘
有人面對檢控 隨時要坐監
有人一世都唔去得澳門
見到呢D人做下莊真係眼火爆

收咗BU校長錢

仲有見工唔會請

一定投反對

我無話佢地唔奶呀戇鳩
奶到出面就民建聯式答案啦

推到支莊仆街

由year 1睇住梁麗幗
淪落到而家呢幾隻小丑

我唔想被佢地代表 ，走啦，我唔想搞大佢。
BTW 得一個候選既話，無人投票佢地都會做硬？

？？？

想知道點樣先可以收佢地皮

vote them out

候選會長
Proposed President
鄭鎮熙 Andrew CHENG Chun Hei BSc V

候選內務副會長 Proposed Vice-President (Internal)
張信一 Shaun CHEUNG Shun Yat BEcon&Fin III

候選大學事務秘書
Proposed University Affairs Secretary
李鎔津 Kelly LI Yung Chun BA&LLB II

得呢三位莊員

人地問佢是否同意
佢就答人是否合法
屌

答乜柒都比人屌架啦，佢咁答最高班

咁倒不如唔接受訪問，專心喺校園範圍宣傳校政方針，派下嘢
仲好過啦 學生會呢家嘢同區議會選舉差唔多 喺選民面前出現得多 態度謙謙有禮 有唔差嘅印象就投你架嗱
更何況依家啲大學生都唔多用facebk

選到先講野啦
年年都有紅底莊

學生會應該有咩政見咁巴屎爛閉？

久違既從缺standby

你都戇尻
我讀左三年都唔知個學生會為我做過啲乜
唔交咪唔交

根本學聯解散左係共狗入來最好時機

你估佢地想做咩，答又屌唔答又屌。仲有佢句句問題都同學生會唔撚關事，隨街搵條友答都一鳩樣答到
問下佢有咩新方案會方便到同學，邊方面咁咪仲好。大學生就淨係問埋D垃圾冇營養問題

學生會 系union（行政機關）
唔系party（政治組織）

咪講下學生最關心嘅嘢囉
hall宿舍位，學校canteen伙食，notebook sponsor， 咪又係呢啲野
搞多啲唔同類型嘅活動，各適其適
唔掂咁多政治嘢，宣稱自己個莊係貼地務實校政民生派就贏硬架嗱

咁咪唔好答囉，
擺明車馬話我地個莊唔熟悉政治，所以不予評論
再大肆宣傳翻自己嘅校政方針，政綱，對學校嘅願景呢啲，落車果陣就扮下窩心搞共享雨遮，一係就去Hall逐層逐層洗樓
跟住就賣吓小強話佢地好有心去做，好有heart,希望同學仔俾次機會投佢地信任一票，
10個percent嘅門鑑啫，一D都唔難跨過

其實明目張膽咁奶共反而係高招
香港八大都冇咩邊幾間係關心政治，成日唔過法定人數就上唔到莊
而家引鳩啲人去投反對拉高票數，再係果啲乜鳩朋友圈拉下支那仔NDS票，咁就輕鬆當選

咁樣分分鐘不信任>信任

屌你老母啲對答好撚似政府口吻

港大學生會全盛時期就係你講果班港大幫上莊既時候

你熱狗黎架？

講到最專制最霸到既
冇人可以同連登仔比
根本唔會接受到任何政見唔同既人
不得了
依加係選學生會定選緊咩
唔可以普普通通為學生服務 點解要強加政治元素
要分黨派咁去judge學生？
說好的言論自由？
唔通大家識得既就只有用人身攻擊去回應？

今時今日睇返 梁天琦應該endorse熱普城而唔係青政

原來真係

呢三條友都7下7下
上堂聽過個IV講嘢，雞仔聲
中文都唔係好識講
應該讀國際學校

你覺得佢哋真係福利100分政治0分

蝗樣

問：候選會長為何選擇在五年級才參選？

鄭：這個想法其實由大學一年級已開始萌生，畢竟大學生活希望多姿多彩，我個人認為與其將所有時間放在讀書，或許參加其他活動會有一個更加深刻的經歷。但是在五年級的時候，我們理學院，特別我是讀數學系，可能數學系的學生對於參加學生會、屬會，不會和社會科學學系或法律系的學生一樣積極，所以當時（參選）的想法是有的，但是就礙於找不到一些比較有默契，大家方向相同的同學，所以就這個想法收在心裏。而我尚有未完成的課業，因此還會留在學校一段時間，將會於 2020 年才畢業。

你都幾撚好笑，依家有人唔俾佢選咩？校內有票嘅接受唔到呢個擺明「去政治化」嘅候選人咪vote them down 順便屌多兩句，依家做選民都唔屌得啊？同埋你有冇睇佢哋講嘅嘢，完全忽視學生會政治以外（例如welfare week），就話負面，咁概括、無視事實去落個判斷，邊個霸道啊？

利申 選民

令港大蒙羞

乜上面留言係人身攻擊呢
笑佢答啲嘢九唔搭八都唔得

kong u 人出嚟投票整走佢啦

part time master冇份去投票

班港大幫有做過嘢？馮敬恩陳雅明王俊杰呢班呀

xiang gang university

中大又領先港大
今年又撼莊

蒼傲
大陸仔中二病發真係嚇死你

我認我仆街諗住唔交SU fee
但睇到眼火爆 為投票會交返

咩人會用「港大幫」呢d詞語？
心照啦

揾人直接問佢哋有冇人喺共青團或其他共產黨組織成員

00後開始讀大學

第二三個睇名都似強國人啦

唔使交都可以投架

大陸仔樣 ………

。

其實讀得港大都8成係富二代
好多屋企做生意
唔同意示威遊行
基層D野佢地唔會知 好多都係有家底 輕鬆人生嫁

而家有邊個上位既唔係
又要威又要載頭盔

咁撚樣唔係俾佢選到掛

唔答又屌佢唔關心時事，政冷感，你第一日係香港住？

大佬，呢支奶共閣全撚部都係90後
學苑同CTV啲候選人都有好多零零後，咩又係選擇企硬唔奶共

2019年度周年大選中央諮詢大會將於一月二十一日至一月二十五日在中山廣場舉行，時間為下午12時半至2時半。

港大幫本土派日日講架喎

永續碩士仇阿達咪用過，以前仲恰熟狗頭咁叫Billy,Edward,衰個d入哂王俊杰數

咪就係扮係本土派果班講先

仇呀達幾時去狙擊呢個港大莊呀

Xianggang University of China

高雄發大財，香港發大財

話時話，班港大幫老鬼時代革命咗未
日日消費梁天琦拎佢部戲天高地厚嚟打飛機
幾時帶啲同學去反國歌法，校委會姐？？？

染紅了

呢D叫識時務派，唔係無派別可以形容

好正常嘅，為未來份工唔敢亂講野嘅野

仲選咩學生會呀？去入青年民建聯，等做第二梯隊啦

答撚到咁樣做咩學生會？未選已經戴撚哂頭盔，啲學生仲點信呢班人可以代表佢地同學校fight呀？中學內閣都有骨氣過呢班友呀

黎班友紅都冇得再紅

練乙錚：論法治和法治膠

呢位巴打係咪讀到中學，以為選緊中學學生會
睇你d 野笑到我gap gao 聲